## akus
– это удобный сервис для развития в сфере производства музыки, а также поиска, создания музыкальной группы. Удобство состоит в том, что приложение само будет предлагать вступить в ту или иную группу в зависимости от ваших вокальных или инструментальных способностей. Проект нацелен на людей, которым в обычной жизни тяжело найти людей, заинтересованных в создании группы, а также для людей, которые хотели бы попробовать себя в другом музыкальном жанре. Нам кажется, что на сегодняшний день, когда почти всё ушло в интернет, включая рабочую деятельность, этот проект будет чем-то новым в своём направлении.

## Высокоуровневое описание деталей
**Архитектура**

Веб-приложение, включающее в себя Spring boot и JDBC для хранения данных. 
(возможны отступления/корректировки) 

Основные базы данных:
1) Данные пользователя
2) Пользователь - список групп
3) Пользователь - его роли
4) Пользователь - его группы
5) Список всех групп

**Функции**
- Регистрация своего музыкального профиля и создание карточки творца
- Возможность вступить в созданную группу в виде участника, беря на себя запрашиваемые функции 
- Возможность стать организатором группы и, указав необходимые слоты участников, отыскать их
- Общение с зарегестрированными пользователями в стоковом чате и обмен готовыми семплами/идеями
*выбор группы реализован в виде карточной системы и свайпов. Смах влево - отказ. Нажатие на слот с ролью потенциального участника - предложение содействия
*отбор участников организатор видит на странице администрирования группами. 

## Описание аналогов


| Название | ⁣⁣⁣ ⁣⁣Особенности |  ⁣Общие черты |
| :---: | :---: | :---: | 
| Vampr | Удобная кард-система, направлен на поиск одного единомышленника | Карточная система |
| Soundcloud | Акцент на стриминге и продвижении своей музыки | Лобби начинающих музыкантов |
| BandFriend | Походит на социальную сеть с муз тематикой | Общение и взаимодействие между пользователями |



## Сравнительный анализ аналогов
**Удобство:** 

1-Интерфейс, препятствующий выполнению задач

2-Неясный в деталях интерфейс

3-Интуитивный интерфейс

**Дизайн:**

1-Отталкивающее оформление

2-Примитивный, но не нарушающий работу с приложением

3-Дизайн гармонирующий с идеей веб-приложения(по нашему мнению)

**Скорость взаимодействия:**

1-Поиск партнёров затруднён функционалом приложения

2-Неоптимизированный алгоритм кооперации пользователей

3-Пользователи могут максимально быстро находить друг друга по анкетам или другим критериям

**Универсальность:**

1-Веб-приложение ограничено по ролям музыкантов, Краткосрочность творческих союзов

2-Проблематичность в выборе и распределении ролей

3-Предоставление достаточного количества ролей, Долгие живые союзы

| Критерий | Vampr | Soundcloud | BandFriend |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| Удобство | 1 | 3 | 1 |
| Дизайн | 1 | 3 | 1 |
| Скорость взаимодействия | 2 | 2 | 1 |
| Универсальность | 3 | 2 | 1 |

## Вывод
akus попытается уйти от узкого представления музыкальных ролей, чтобы наладить потенциальный процесс соавторства людей, готовых "выйти за жанр". В представлении веб-приложение ускорит процесс начала взаимодействия пользователей и соберёт самые функциональные черты вышеперечисленных приложений, чтобы стать ведущей социальной платформой для поиска единомышленников. 
